「十一哥」

「十一哥」 - 李碧華

YouTube截圖(互聯網)

「衰十一」是「與未成年少女發生性行為」（十一字）。上網一搜，必然彈出「十一哥」和湯渣大號。咦？2003年起，多名法律界重量級人物組成二十三條關注組、四十五條關注組，力爭○七○八雙普選，後組成公民黨，參選立法會，並鼓勵港人參加遊行爭取公義……當中就有未變湯渣之正湯。

至於「衰十一斷正，淚灑雪廠街，閃卡藏西環，一生為共奴」之江湖傳聞，沒人證物證，除非當事人痛哭懺悔啦，但也沒人出來頂證呀，你們信嗎？我不信！湯成為「十一哥」，遠的不說，近的只因為林鄭獻媚強推修訂《逃犯條例》惡法，漠視民意，湯高調發表「遊行人數再多不值得讓步」及「無說服力民意不具代表性」十一字言論吧。如果真正衰十一，不怕被引渡嗎？所以他是冰清玉潔，對黨一片丹心的。

近日逛高雄見古老舞廳，找出台語歌原唱者陳小雲的《舞女》細聽，八十年代妖艷又帶點悲涼的歌姬，還唱過《十一哥》：「戀愛流行是全世界唷 路邊野花是君莫采 風流變成是憨大呆……」此曲後來鄧麗君也唱過。

而鄭錦昌、尹光的粵語版就好生鬼：「待我就為你哋唱支歌 有一個大漢叫十一哥 佢污糟邋遢又懶鬼惰 餐餐佢呀食最多 道理絕無又最囉嗦 見到烏鴉佢當了哥……」

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
旅遊日子 (左丁山)

下一則
下一則
杜汶澤為什麼要道歉？ (馮睎乾)

演唱：方瑞娥

有情有義十一哥無情無義酒矸仔嫂
嘿敢按呢空嘴埔舌甲你好合要可憐唷
叫伊看顧阮總是無合要著愛想著愛想

愛情算來催命索為著愛情生命無
嘿正厲害金錢主義甲你好合要可憐唷
家庭隨時著起風波合要著愛想著愛想

戀愛流行全世界路邊野花君莫採
嘿真悲哀假情假愛甲你好合要可憐唷
風流變成會憨大呆合要著愛想著愛想

更多更詳盡歌詞 在 ※ 魔鏡歌詞網
鴛鴦水鴉成雙對愛人比某有恰美
嘿我嗎知結髮夫妻拆分開合要可憐唷
想著差錯是吐大悸合要著愛想著愛想

風流查某若有情咽厝公媽都無靈
嘿無得卻錢銀乎你拐去用合要可憐唷
錢了甲人是無比評合要著愛想著愛想

勸咱大家會曉想金錢會賺著會守
嘿才實在仙都不通學風流合要可憐唷
恐驚吃老是無好樣合要著愛想著愛想

方瑞娥+十一哥+劉福助+台灣的歌

-------------------------------

十一哥
合唱︰尹光 / 何國材
曲︰古曲
詞︰佚名
編︰麥皓輪

尹︰待我為你哋唱支歌啦 有一個大漢叫十一哥
佢污糟邋遢又懶鬼惰 餐餐佢要食最多
好車大炮又通街去蕩 哎吔佢最愛口多多

何︰佢道理絕冇又最囉嗦 見到烏鴉佢當了哥 尹︰唐山大哥
佢天天練武話要修道 揸椂棍亂咁舞
上山學法覓單刀俠 泰山見了佢啊依啊 尹︰啊啊啊

尹︰我遇見艷女就笑呵呵 猛追住尾跳阿哥哥
佢死追死跟像癩哈蟆 開口要佢共拍拖
哇嚇得嗰個艷女 魂魄飄蕩 哎吔怕怕了十一哥

何︰愈唱愈有事幹多多 酒吧裡遇見阿十一哥 尹︰阿十一哥
飲多幾杯又要闖禍啦 呱呱叫說話最多
借酒話醉襯機想搏亂 哎吔佢詐醉手多多

合︰邋遢自有邋遢之福 阿奀妹共佢也差不多
阿奀妹今晚仲約佢相會 偷偷叫佢情哥
倆家願意就把婚訂 哎吔 佢要嫁阿十一哥
佢要嫁阿十一哥 十一哥 十一哥 十一哥

尹光 / 何國材 - 十一哥 (尹光爆金爛演唱會)

-----------------------------------

十一哥
曲：謝有
詞：鄭錦昌
編：麥皓輪

待我就為你哋唱支歌啦
有一個大漢叫十一哥
佢污糟邋遢又懶鬼惰 餐餐佢呀食最多
好車大炮就通街盪 哎呀佢最愛口多多

道理絕無又最囉嗦 見到烏鴉佢當了哥
佢天天練武話要修道 揸碌棍亂咁舞
上山學法覓單刀俠 泰山見了佢叫哦喲

遇見豔女就笑呵呵 佢猛追住尾跳阿哥哥
死冤死跟像癩蛤蟆 開口要佢做拍拖
嚇得個豔女魂魄飄盪 哎呀怕怕了阿十一哥

我越唱越有事幹多多 酒吧裡遇見阿十一哥
佢飲多幾杯又要闖禍 呱呱叫說話最多
借酒話醉趁機想搏亂 哎呀佢詐醉會手多多

邋遢自有邋遢之福 阿奀妹共佢也差不多
奀妹今天蜜約佢相會 偷偷叫句情哥
兩家願意就把婚訂 哎呀佢要嫁阿十一哥

啦啦啦啦啦

鄭錦昌 - 十一哥 (鄭錦昌輝煌歲月演唱會)